\documentclass[aspectratio=169]{if-beamer}

%------------------------------------------------------------------
%      Pacotes
%------------------------------------------------------------------

% Digitar no editor usando acentos com a codificação utf8
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Língua Portuguesa do Brasil
\usepackage[brazilian]{babel}

% Permitir a inserção de links
\usepackage{hyperref}

% Desenhos
\usepackage{graphicx} % Required for including pictures
\graphicspath{{Imagens/}} % Specifies the directory where pictures are stored
\usepackage[american]{circuitikz}
\usepackage{tikz, tkz-euclide}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usetikzlibrary{arrows.meta}

% Inserir Legendas apropriadas
\usepackage{caption}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]

\usepackage{etoolbox}

\usepackage{natbib}

\usepackage{siunitx}

\usepackage{hyperref}
%------------------------------------------------------------------
%      Formatos
%------------------------------------------------------------------

%Citação bem pequena e sobrescrita
\newcommand{\citar}[2][]{\ifstrequal{#1}{}{\textsuperscript{\tiny\cite{#2}}}{\textsuperscript{\tiny\cite[#1]{#2}}}
}

% Macros úteis
\newcommand{\professor}[4][]{\def \myproftitle {#1} \def \myprofname {#2} \def \myproflastname {#3} \def \myprofaffil {#4}}
\newcommand{\professortwo}[4][]{\def \myproftitletwo {#1} \def \myprofnametwo {#2} \def \myproflastnametwo {#3} \def \myprofaffiltwo {#4}}
\newcommand{\proffullname}{\myproftitle~\myprofname~\myproflastname}
\newcommand{\proffullnametwo}{\myproftitletwo~\myprofnametwo~\myproflastnametwo}
\newcommand{\institution}[1]{\def \institution{#1}}

\makeatletter
\setbeamertemplate{title page}{
  \vbox{}
  \vfill
  \begingroup
  \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{title}
      \usebeamerfont{title}\inserttitle\par%
      \ifx\insertsubtitle\@empty%
      \else%xb
        \vskip0.25em%
        {\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor[fg]{subtitle}\insertsubtitle\par}%
      \fi%     
    \end{beamercolorbox}%
    \vspace*{\fill}
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{author}
      \usebeamerfont{author}\insertauthor\\
      \usebeamerfont{author}\institution
    \end{beamercolorbox}\vspace*{\fill}

    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{professor}
      \usebeamerfont{date}Orientador:\\
      \usebeamerfont{date}\proffullname
    \end{beamercolorbox}\vspace*{\fill}

    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{professor}
      \usebeamerfont{date}Co-orientador:\\
      \usebeamerfont{date}\proffullnametwo
    \end{beamercolorbox}\vspace*{\fill}

    \ 

    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{date}
      \usebeamerfont{date}\insertdate
    \end{beamercolorbox}\vskip0.5em
    
    {\usebeamercolor[fg]{titlegraphic}\inserttitlegraphic\par}
  \endgroup
  \vfill
}
\makeatother

% Crie Macros para as referências em imagens.
\newcommand{\source}[1]{\vspace{-12pt}\caption*{Fonte: {#1}}}

% Importe os dados do documento.
\input{dados}